【我找到北了】漠河北極村

火車去到漠河，再包車入北極村，去到天都黑晒。(依家火車去無以前咁耐時間)

到埗零下30度

第二天包佐架馬拉雪撬作北極村遊覽

沿黑龍江上邊行，一片冰天雪地

坐在雪撬上，雖然蓋著厚氈，但係一樣咁凍，尤其係腳指，耐唔耐都要落地行，等血氣運行，否則腳指會凍壞。

你唔會分到你係在陸地上定係黑龍江面上

正呀

留名

巴打咁凍要着咩衫去

留名跟進

最外層 Goretex 風褸鎖住內層既抓毛褸同埋其他保暖衣 (外層加埋4件+快乾衣底底)

下身一條厚抓毛褲再加條可防水的不太厚雪褲。

帶着我地果個拉馬人係山東人，連佢自己都話凍，不過為搵食無法子。

先帶我地去滑雪坡 (無相片)，滑完帶我地去一戶人家裡食飯。

入到去，個個都腳指凍到好痛，相機入到室內，無保護下，鏡頭鏡片都結冰，結果

要用體溫溶晒啲霜先可以繼續影相

黑龍江對面的俄羅斯

國界界碑，圍繞着國界都會有好多個。

北極埡口廣場

北極村雪雕

中國北極點

最北屎坑

廣場全景

我找到北了

北緯 53.3度

冰封了的黑龍江遊船

北極村

黑龍江冰面上的中俄邊界，但係過界無人理。

北極村日落

當地兒童及冰滑梯，滑梯滑落黑龍江江面

今日到漠河，落雪，得-20度

咁暖。

哈爾濱人都話負廿度都叫做唔凍。

北極村日出，專登一早去爬山睇日出，凍唔凍？唔記得了。

爬上去就辛苦，落就好正，因為可以在雪上面滑落嚟。

負38度啦喂。

我當年去哈爾濱都係零下廿度。學識著衫之後就唔覺得凍。

之前十十下，亂咁著，凍到抽根

你咩月份去？

最後北極村的早上

北極哨所

黑龍江對面俄羅斯村莊 (或軍營) ZOOM 近咗

無 ZOOM

當地官員官邸

最北郵局

當時可以自己俾數碼相佢做POST CARD，即做即有，果陣都算幾新既野。

當進入北極村就會見到呢塊大石。

二月份，啱啱農曆新年無耐，仲要啲保暖嘢全部都買唔到。

室內暖氣通常開幾度

支那扮北極？

廿幾度。

一入去就要搏命除。

好正 留名

真係好正
原本諗住今個sem break 去 不過唔得了

當日我地坐雪撬出去，有啲人腳指都凍到腫晒，要用雪同佢擦腳消腫，仲要佢地都着梗哈爾濱買既雪鞋。

去到果間農家院，要除晒鞋襪圍著火爐取暖，腳指先有番知覺。

零下30度以下有幾凍？

鼻孔呼氣會在鼻哥窿下面結霜。

如果你戴佐MASK，啲水氣向上升，就到你眼睫毛結霜。

有戴眼鏡仲大鑊，水氣去佐眼鏡片，到眼鏡片結冰，點抹都抹唔甩。

影相，有時塊面掂到金屬機身都會黏實佐。

在北極村逗留佐兩晚，第三日就由包車師傅送我地去洛古村再返漠河縣。

這邊都是這種樹，長得高但是很幼。(俄羅斯西伯利亞鐵路見都係咁上下既樹)

呢段路仲有剷雪車將雪剷向兩邊。

呢段通往洛古村的山路，唔知以為係上面俾雪撬滑落嚟既賽道。

前年由香港(20度左右)飛去北京(8度左右)，再搭一晚火車去哈爾濱(-26度)，一日經歷40度溫差
落火車果下清晨黎涷撚到痴線....

我係飛機去，夜晚到哈爾濱機場，未落機就報氣溫係零下20度，成班機啲人嘩嘩聲。

仲要衰到班機無得泊橋，要落機轉巴士，個身應該著既衫頂多可以頂到十度八度。

啲厚衫全部寄晒倉，等落機先有得著番。

後尾好多嘢都在哈爾濱買，又平又暖。

去之前淘寶左D羊毛厚襪同底衫，全部性價化都
當地買左雪帽同雪鞋，但覺得D雪鞋太柒都係着番對timberland，加埋對厚襪都夠做，行山果陣鞋頭結哂冰，頭髮又結哂冰，好誇張

負廿度
想問下 啲衫去到當地買會平啲定係買定過去平

Total用左幾錢？

依家就淘寶啦。

去到唔夠先加咋。

Thx bro

你計掂香港去哈爾濱交通先，其他喺漠河北極村消費貴極有限。

但你要計埋哈爾濱會玩啲乜，睇啲乜？

入場費加加埋埋唔少。

你去滑雪又可以係一條大數。

唔係呀我係想問你呢個旅程用左幾錢

機票去左成五千，因為早一個星期買就出發。

其他冇計到

飛瀋陽，然後搭火車去哈爾濱，哈爾濱再搭火車去漠河，會平d

滑雪唔係好貴。

晌東三省省會城市可以參加即日來回既團。我幾年前俾左每人約二百

local 團帶你去果啲場好流，似樣啲都要加錢或自己去。

唔洗錢嘅話，去開冰雪大世界都有得滑啦。

直接廣州坐36個鐘去哈爾濱仲平。

啲團寫明去邊個場，淘寶上面大把。自己揀

由北極村過洛古村要80公里，其中30公里就兩邊有雪，另外果啲就全部雪路，上個帖有相，有雪路上真係可以架車踩到80公里，但見到有車一定要收慢。

本來包車師傅想同我地開車落冰面上行，但後來話政府呢幾日禁咗唔俾落，結果只能人走黑龍江。

今日終於睇到人冰上補魚，冰上鑽洞然後放網捉魚，樹枝下面綁着個魚網，等一排先會拉番上嚟，但通常個窿都會結佐少少冰，要先再打通佢先。

啲魚上水果陣仲識跳，但係唔夠半分鐘就會冰到硬咗。

最後我地幫當地人買咗啲魚返去加工，除咗呢網之外，另外再有另一網一齊拎去俾人煮。

其實雪好厚，你唔會覺得自己係喺冰面上面。

見到有樹枝即係下面有魚網，背景為俄羅斯。

行完黑龍江，返到村內搵地方食晏晝飯，但發覺很多鋪頭都冇開，原來呢度既村民下晝好鍾意去打麻雀，後來搵到一間有開，問好價錢便留底喺度食。

食完飯就喺條村外面行，呢度啲村民養好多狗，都唔明點解啲狗唔怕凍，喺戶外咁耐都唔會變冰狗。

古洛村家家戶戶門前一左一右都有一個冰燈罩，裡面會放一盞油燈，係呢度既特色。

黑龍江，對面為俄羅斯軍營

飯後喺洛古村行多陣就回程，回程經過一個李金鏞祠堂，都唔知係乜水，求其影幾張相就算，連行上去都唔行。